\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\title{Prouvez que vos programmes fonctionnels n'ont pas de bugs avec Coq\\
Première partie}

\author{Yves Bertot}
\begin{document}
\maketitle
\input bertot_bio.tex
\input intro_prog_fun.tex
\input abstract_transfer.tex
\subsection*{Conclusion}
La programmation fonctionnelle repose sur quelques ingrédients supplémentaires,
notamment les types algébriques, la programmation à base de règles de filtrage,
et la récursion.  Pour les activités de preuves, ces ingrédients
supplémentaires sont couverts par des techniques de raisonnement par cas et
de raisonnement par récurrence.  En mettant en œuvre ces différents
ingrédients, il est possible de définir une structure de données pour des
ensembles finis de comptes, les opérations {\tt get} et {\tt update}, et de
démontrer que ces opérations satisfont les propriétés exprimées dans les
hypothèses {\tt get\_after\_update\_same\_key} et
{\tt get\_after\_update\_different\_key}.  Il est également possible de
fournir plusieurs structures de données différentes, avec des caractéristiques
d'éfficacité différentes.  Ceci fera l'objet d'articles à venir, mais une
ébauche d'implémentation est déjà visible à l'adresse suivante:

\begin{center}
\url{https://gitlab.inria.fr/bertot/progcoq/}
\end{center}
\input references.tex
\end{document}
